陳太：林鄭違廣泛諮詢承諾

陳太：林鄭違廣泛諮詢承諾

陳太昨接受電視專訪，指港府未做足諮詢硬推修例是違背承諾。《Now新聞台》畫面

【本報訊】早前多份英國解密文件揭露，中英雙方在回歸前未為中港制訂引渡安排，全因擔心引發香港信心危機，而前政務司司長陳方安生昨於電視訪問中更透露，回歸前港府與北京商討移交逃犯協議時，曾表明會廣泛諮詢巿民，然而特區政府修訂《逃犯條例》卻「偷偷摸摸」，明顯違背承諾。陳太又批評，特首林鄭月娥上任至今只識配合中央政府，令港人難以相信她會就移交逃犯問題為香港人把關。

相關新聞：澳門官司後鍾情英國樓

難信任特首為港人把關

陳太昨接受《Now新聞台》專訪時批評，港府未有做足諮詢就硬推修例是違背承諾，「回歸前（香港政府）承諾嘅，係有朝一日如果要同中國有移交協議，係要廣泛諮詢香港巿民，今日（特區政府）就偷偷摸摸，只用廿日諮詢巿民，呢個係唔足夠」。

陳太批評，港府早前只就修例剔除九項商業罪行，做法明顯是「偏聽、偏幫商界」，完全是「不合理、不合邏輯」，「如果基本原因係對內地司法制度無信心，點解一撮人，政府就要保護佢哋有公平審訊，另一撮人就唔使理？」陳太又指林鄭上任兩年來，多方配合中央政府，難以相信她能為移交逃犯把關，「呢兩年幾嚟，都未曾見到佢（林鄭）為香港人維護一國兩制，呢個整個（逃犯條例）修例，我覺得係完全犧牲咗香港人利益」。

早前訪美回港的陳太，引述美方非常關注修例，不但威脅美國人在港利益，同時影響一國兩制完整，她期望林鄭多向美方解釋，「尤其國家對香港喺大灣區同一帶一路，係希望香港能夠扮演一個好獨特嘅角色，如果我哋一旦失去呢個國際地位，係咪大大削弱為祖國可以作出嘅貢獻呢?」

下月將出訪德國的陳太，日前接受德國通訊社《德國之聲》專訪時亦稱，她對林鄭上台至今兩年多的表現感到失望，指很多人質疑林鄭現時每件事都要聽從中央指示，是為取得其信任爭取連任，陳太說：「雖然我們沒權利去選行政長官，然而身為特區首長，如果香港市民不能倚賴你去為我們說話，我們到底依賴誰？」陳太認為，特區政府不是百分百要聽中央的話，因中央曾答允港人，香港除外交和國防外，在其他範疇都享有高度自治。

■記者林俊謙

上一則
上一則
港修例後再非安全屋 記者北上採訪風險增 外媒研撤離港

下一則
下一則
美加九華人組織轟打壓異見

澳門官司後鍾情英國樓
爆相爆片：甘比拖子女中環買雪糕
會計師：免受查牽連公司
港修例後再非安全屋記者北上採訪風險增外媒研撤離港
美加九華人組織轟打壓異見
泛民：惡過23條 商界瀨嘢先
西環集中營：惡法威脅在港公民 美或強硬還擊
大劉入稟前 辭8公司要職數百億資產交甘比 劉鳴煒 揸旗